export const Questions = [
  {
    question:
      "Um dos cuidados que os profissionais de saúde têm que ter com doentes com diagnóstico de tuberculose pulmonar é a precaução respiratória. Sendo assim, é recomendado que os profissionais utilizem a máscara:",
    choices: [
      "N95",
      "tipo cirúrgica",
      "de Venturi",
      "de algodão",
    ],
    correct: 0,
  },
  
  {
    question:
      "Segundo a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA), as “substâncias ou preparações destinadas à higienização, desinfecção ou desinfestação domiciliar, em ambientes coletivos e/ou públicos, em lugares de uso comum e no tratamento da água”, denomina-se:",
    choices: [
      "Produtos Sanitários",
      "Saneantes Domissanitários",
      "Produtos de limpeza e higiênicos",
      "Desinfetantes",
    ],
    correct: 1,
  },
    
  {
    question:
      "Considera como risco de natureza físico-química a capacidade de o produto reagir com outra substância, produzindo fenômenos físicos como calor, combustão ou explosão ou, ainda, produzindo outra substância tóxica. São proibições:",
    choices: [
      "Manuseio do produto saneantes com o uso de Equipamentos de Proteção Individual (EPI) apropriados.",
      "Uso de luvas resistentes ao produto, preferencialmente de punho longo.",
      "Reaproveitamento de embalagens vazias com produtos saneantes diferentes do rótulo original.",
      "Uso de avental impermeável.",
    ],
    correct: 2,
  },
  
    {
    question:
      "Considerando o risco de transmissão e infecção, em uma unidade de atendimento ambulatorial, recebe a classificação como área crítica a sala de:",
    choices: [
      "Inalação coletiva.",
      "Inalação individual.",
      "Curativos e suturas.",
      "Reidratação oral e venosa.",
    ],
    correct: 2,
  },
  
      {
    question:
      "A assepsia pode ser definida como o conjunto de medidas adotadas para:",
    choices: [
      "A destruição dos micro-organismos de superfícies.",
      "A destruição dos micro-organismos potenciais para causar infecção.",
      "Inibir o crescimento de micro-organismos ou removê-los da superfície da pele ou mucosas.",
      "Impedir a penetração de micro-organismos num ambiente que não os tem.",
    ],
    correct: 3,
  },
  
        {
    question:
      "O processo utilizado para destruir todas as formas de vida microbiana, por meio do uso de agentes físicos e químicos, é denominado:",
    choices: [
      "Esterilização.",
      "Desinfecção.",
      "Descontaminação.",
      "Degermação.",
    ],
    correct: 0,
  },
  
          {
    question:
      "Para realização de procedimentos cirúrgicos, recomenda-se a utilização de luvas de:",
    choices: [
      "Borracha",
      "Látex estéril",
      "Vinil",
      "Borracha nitrílica",
    ],
    correct: 1,
  },
  
            {
    question:
      "Assinale a alternativa correta no que diz respeito à lavagem das mãos.",
    choices: [
      "O uso de luvas exclui a necessidade de lavagem das mãos.",
      "O uso de luvas dispensa a necessidade de se manter as unhas curtas.",
      "Realize o procedimento de lavagem de mãos a cada atividade, lavando-as em uma pia distinta daquela usada para a lavagem do instrumental.",
      "Utilize técnicas que tratem de forma específica cada parte das mãos, pois há regiões que demandam menos cuidados na hora da lavagem.",
    ],
    correct: 2,
  },
  
              {
    question:
      "Uma mulher visita o marido hospitalizado por tuberculose. Ao receber orientações sobre os cuidados que deve adotar antes de entrar no quarto, ela refere que tem alergia a álcool. Com base nesse caso, assinale a alternativa que apresenta os dois principais cuidados a serem realizados pela esposa.",
    choices: [
      "Evitar tocar o paciente e usar botas de borracha",
      "Manter distância do paciente e usar avental",
      "Lavar as mãos e usar máscara",
      "Manter distância do paciente e usar óculos",
    ],
    correct: 2,
  },
  
                {
    question:
      "Para qual patologia é recomendado o uso da máscara N95 pelo profissional de enfermagem?",
    choices: [
      "Rubéola",
      "Parotidite",
      "Sarampo",
      "Doença meningocócica",
    ],
    correct: 2,
  },
  
                  {
    question:
      "Assinale a alternativa correta sobre as precauções padrão e equipamentos de proteção individual usadas no trabalho da enfermagem:",
    choices: [
      "Luvas, protetores auriculares, manga isolante, avental e lavagem das mãos.",
      "Palmilha antibacteriana, balaclava anti-chamas e caixa pérfuro-cortante.",
      "Bota coturno de microfibra, luva malha tricotada eóculos.",
      "Higienização das mãos, luvas, avental, óculos, máscara e caixa pérfuro-cortante.",
    ],
    correct: 3,
  },
  
                    {
    question:
      "Com relação à biossegurança no hospital, assinale a opção que apresenta a principal recomendação para proteção de riscos biológicos.",
    choices: [
      "O uso de aventais de proteção, sempre que houver contato com visitas ambulatoriais.",
      "O uso extensivo de cloro para higienização eficaz das mãos nas enfermarias. ",
      "A imunização de adolescentes e crianças nas unidades de terapia intensiva.",
      "O cumprimento das precauções universais. ",
    ],
    correct: 3,
  },
  
                      {
    question:
      "É recomendação específica correta que deve ser seguida durante a realização de procedimentos que envolvam a manipulação de material perfurocortante:",
    choices: [
      "Utilizar os dedos como anteparo durante a realização de procedimentos que envolvam materiais perfurocortantes.",
      "As agulhas devem ser reencapadas, entortadas, quebradas ou retiradas da seringa com as mãos, mas com muito cuidado. ",
      "Os coletores específicos para descarte de material perfurocortante devem ser preenchidos acima do limite de 2/3 de sua capacidade total.",
      "Não utilizar agulhas usadas para fixar papéis. ",
    ],
    correct: 3,
  },
  
                        {
    question:
      "Tendo em vista a implementação de medidas de biossegurança nos estabelecimentos de saúde. É correto afirmar que o(s):",
    choices: [
      "Uso de calçados abertos será permitido apenas na atenção básica de saúde.",
      "Reencape de agulhas deve ser realizado sob o uso completo do EPI previsto.",
      "Profissionais de saúde não devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de proteção individual e as vestimentas utilizadas em suas atividades laborais.",
      "Uso de luvas substitui a lavagem das mãos, desde que a lavagem tenha ocorrido antes do seu uso.",
    ],
    correct: 2,
  },
  
                          {
    question:
      "A higienização das mãos é considerada uma das principais medidas na redução do risco de transmissão de agentes biológicos. Sobre a lavagem das mãos, é correto afirmar que:",
    choices: [
      "Para antissepsia rotineira, se as mãos não estiverem visivelmente sujas, devem-se usar preferencialmente produtos para higienização das mãos à base de glicosídios.",
      "A higienização das mãos também é indicada após contato com o mobiliário e equipamentos próximos ao paciente.",
      "Quando as mãos estão contaminadas com sangue, devem-se usar, simultaneamente, produtos à base de álcool com sabão antisséptico.",
      "Atualmente, uso de luvas de procedimentos grau III substitui a necessidade de higienização das mãos.",
    ],
    correct: 2,
  },
  
                            {
    question:
      "A medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propagação das infecções relacionadas à assistência à saúde é:",
    choices: [
      "Usar antimicrobianos.",
      "Higienização das mãos.",
      "Esterilização de materiais.",
      "Limpeza do ambiente.",
    ],
    correct: 1,
  },
  
                              {
    question:
      "A limpeza concorrente do leito hospitalar se refere à limpeza",
    choices: [
      "diária das superfícies horizontais, mobiliários e equipamentos e do piso.",
      "realizada no mobiliário, superfícies e pisos quando apresentam sujidade.",
      "semanal das superfícies horizontais, mobiliários, equipamentos, pisos e paredes.",
      "realizada em todos os componentes do leito, incluindo pisos e paredes após a alta, transferência ou óbito do paciente.",
    ],
    correct: 0,
  },
  
                                {
    question:
      "Assinale a alternativa correta com relação ao controle de microrganismos:",
    choices: [
      "Bactérias na forma vegetativa são muito resistentes à desinfecção por calor úmido;",
      "O álcool etílico é muito utilizado no laboratório, pois tem ação contra todas as formas microbianas;",
      "Sempre quanto maior a concentração, mais eficaz é o desinfetante;",
      "A luz ultravioleta somente é eficaz contra microrganismos presentes na superfície.",
    ],
    correct: 0,
  },
  
                                  {
    question:
      "Com relação à higienização das mãos deve-se exceto:",
    choices: [
      "Remover relógio e demais adornos antes da higienização.",
      "Acondicionar o material utilizado na secagem das mãos em recipiente junto aos lavatórios.",
      "Secar as mãos completamente com toalha de tecido.",
      "Utilizar, sempre que possível, lavatórios exclusivos para higienização das mãos.",
    ],
    correct: 2,
  },
];
